<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuộc sống người Miền Nam xưa on Nam Kỳ Xưa</title>
    <link>//localhost:1313/cuoc-song/</link>
    <description>Recent content in Cuộc sống người Miền Nam xưa on Nam Kỳ Xưa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <managingEditor>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</managingEditor>
    <webMaster>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 11:01:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/cuoc-song/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nhà thờ Đức Bà - Chứng nhân trăm năm giữa Sài Gòn</title>
      <link>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:01:46 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</guid>
      <description>Giữa trung tâm Sài Gòn, nơi phố xá tấp nập và dòng người hối hả, có một công trình vẫn lặng lẽ đứng đó hơn trăm năm nay: Nhà thờ Đức Bà. Với người Sài Gòn, hình ảnh hai tháp chuông đỏ vươn cao đã trở thành một phần quen thuộc, đi vào ký ức bao thế hệ.&#xA;Nhà thờ được người Pháp khởi công năm 1877 và hoàn thành năm 1880.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chợ Bà Chiểu - Khu chợ sầm uất bậc nhất Bình Thạnh</title>
      <link>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:54:06 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</guid>
      <description>Chợ Bà Chiểu là một trong những ngôi chợ lâu đời và nổi tiếng của Sài Gòn. Chợ tọa lạc tại trung tâm Quận Bình Thạnh, cụ thể là Phường 1, Quận Bình Thạnh, với diện tích khoảng 8.465 m² và gần 800 sạp hàng.&#xA;Nơi đây kinh doanh đa dạng các mặt hàng như đồ gia dụng, quần áo, giày dép, nón lá, nhu yếu phẩm hàng ngày và đặc biệt nổi tiếng với các gian hàng “đồ si” (hàng thanh lý).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tết miền nam xưa - Những ký ức không bao giờ phai</title>
      <link>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:09:56 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>//localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</guid>
      <description>Có những ký ức về Tết mà chỉ cần nhắc lại, hương vị, âm thanh và ánh sáng của ngày xuân xưa lại hiện về một cách sống động. Ở miền Nam, Tết xưa không chỉ là dịp đón năm mới, mà còn là cả một thế giới của phong tục, hương vị và tình người, nơi mỗi góc phố, mỗi con đường đều thấm đẫm ký ức.&#xA;Cảnh mua bán tấp nập tết xưa</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
