<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cuộc sống người Miền Nam xưa on Nam Kỳ Xưa</title>
    <link>http://localhost:1313/cuoc-song/</link>
    <description>Recent content in Cuộc sống người Miền Nam xưa on Nam Kỳ Xưa</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <managingEditor>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</managingEditor>
    <webMaster>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 12:46:15 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/cuoc-song/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tiếng rao giữa khuya - ký ức không quên</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tieng-rao-giua-khua-ky-uc-khong-quen/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:46:15 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tieng-rao-giua-khua-ky-uc-khong-quen/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tiếng-rao---nốt-nhạc-khuya-của-đời-sống-chợt-vang&#34;&gt;Tiếng rao - nốt nhạc khuya của đời sống chợt vang&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giữa đêm khuya, khi xe cộ đã vắng hơn và ánh đèn đường nhạt đi, tiếng “Ai bánh mì không?”, “Ai bánh chưng, bánh giò, bánh gai không!” vang lên len lỏi giữa những con hẻm nhỏ, như một lời nhắc rằng thành phố vẫn đang thức - bởi vẫn còn đó những con người gánh hàng rong, gánh mưu sinh.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lăng Cha Cả - Di tích và địa danh chuyển mình của Sài Gòn xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/lang-cha-ca-di-tich-dia-danh-chuyen-minh-sai-gon-xua/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:23:16 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/lang-cha-ca-di-tich-dia-danh-chuyen-minh-sai-gon-xua/</guid>
      <description>&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/lang-cha-ca.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Lăng cha cả&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Lăng Cha Cả&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;h2 id=&#34;nguồn-gốc--nhân-vật-cha-cả&#34;&gt;Nguồn gốc &amp;amp; nhân vật “Cha Cả”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cái tên “Lăng Cha Cả” bắt nguồn từ lăng mộ của vị giáo sĩ người Pháp Pierre Joseph Georges Pigneau de Béhaine (tiếng Việt thường gọi là Bá Đa Lộc) — người phụ giúp chúa Nguyễn Phúc Ánh khi ông này đánh lại nhà Tây Sơn cuối thế kỷ XVIII. Khi ấy, Pigneau cùng giới truyền giáo và các thương nhân Pháp đã hỗ trợ vũ khí, quân sự và ngoại giao.&#xA;Vì thế, khi ông qua đời năm 1799 tại Thị Nại (Quy Nhơn), chúa Nguyễn đã phong ông làm “Bi-nhu Quận công” và cho xây dựng lăng mộ trang nghiêm để an táng tại vùng Gia Định (thuộc Sài Gòn xưa).&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/lang-cha-ca2.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Lăng Cha Cả&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Lăng Cha Cả&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà thờ Đức Bà - Chứng nhân trăm năm giữa Sài Gòn</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:01:46 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Giữa trung tâm Sài Gòn, nơi phố xá tấp nập và dòng người hối hả, có một công trình vẫn lặng lẽ đứng đó hơn trăm năm nay: &lt;strong&gt;Nhà thờ Đức Bà&lt;/strong&gt;. Với người Sài Gòn, hình ảnh hai tháp chuông đỏ vươn cao đã trở thành một phần quen thuộc, đi vào ký ức bao thế hệ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nhà thờ được người Pháp khởi công năm 1877 và hoàn thành năm 1880. Tất cả gạch ngói, kính màu đều chở từ Marseille, Pháp sang, nên đến nay sắc gạch vẫn đỏ au, chưa cần tô lại. Kiến trúc theo phong cách Roman pha Gothic, bên trong có thể chứa đến hơn ngàn giáo dân. Đến năm 1895, hai tháp chuông mới được dựng hoàn chỉnh, cao gần 60 mét – từng là điểm cao nhất Sài Gòn thuở ấy.&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/nha-tho-duc-ba.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Nhà thờ Đức Bà&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Nhà thờ Đức Bà&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chợ Bà Chiểu - Khu chợ sầm uất bậc nhất Bình Thạnh</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:54:06 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;chợ-bà-chiểu-là-một-trong-những-ngôi-chợ-lâu-đời-và-nổi-tiếng-của-sài-gòn&#34;&gt;Chợ Bà Chiểu là một trong những ngôi chợ lâu đời và nổi tiếng của Sài Gòn.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chợ tọa lạc tại trung tâm Quận Bình Thạnh, cụ thể là Phường 1, Quận Bình Thạnh, với diện tích khoảng 8.465 m² và gần 800 sạp hàng.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nơi đây kinh doanh đa dạng các mặt hàng như đồ gia dụng, quần áo, giày dép, nón lá, nhu yếu phẩm hàng ngày và đặc biệt nổi tiếng với các gian hàng “đồ si” (hàng thanh lý).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tết miền nam xưa - Những ký ức không bao giờ phai</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:09:56 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Có những ký ức về Tết mà chỉ cần nhắc lại, hương vị, âm thanh và ánh sáng của ngày xuân xưa lại hiện về một cách sống động. Ở miền Nam, Tết xưa không chỉ là dịp đón năm mới, mà còn là cả một thế giới của phong tục, hương vị và tình người, nơi mỗi góc phố, mỗi con đường đều thấm đẫm ký ức.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/tet-nam-ky-xua.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Tết nam kỳ xưa&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cảnh mua bán tấp nập tết xưa&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
