<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bến on Nam Kỳ Xưa</title>
    <link>http://localhost:1313/keywords/ben/</link>
    <description>Recent content in Bến on Nam Kỳ Xưa</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <managingEditor>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</managingEditor>
    <webMaster>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 17:37:28 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/keywords/ben/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chợ Bến Thành - biểu tượng Sài Gòn xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ben-thanh-bieu-tuong-sai-gon-xua/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 17:37:28 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ben-thanh-bieu-tuong-sai-gon-xua/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;chợ-bến-thành---biểu-tượng-sài-gòn-xưa&#34;&gt;Chợ Bến Thành - biểu tượng Sài Gòn xưa&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Giữa nhịp sống hiện đại của Sài Gòn hôm nay, giữa những tòa nhà cao tầng, trung tâm thương mại và dòng người vội vã, chợ Bến Thành vẫn đứng đó - bền bỉ, trầm mặc và đầy sức sống. Ngôi chợ trăm năm tuổi này không chỉ là nơi mua bán, mà còn là ký ức của bao thế hệ người dân Nam Bộ, là biểu tượng không thể thiếu khi nhắc đến Sài Gòn xưa.&#xA;&lt;figure class=&#34;center gray&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;img src=&#34;https://media.namkyxua.com/images/cho-ben-thanh.webp&#34;&#xD;&#xA;         alt=&#34;Chợ Bến Thành - Sài Gòn xưa&#34;&#xD;&#xA;         &#xD;&#xA;         &gt;&#xD;&#xA;    &lt;figcaption&gt;Chợ bến thành&lt;/figcaption&gt;&#xD;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xD;&#xA;&#xA;Chợ Bến Thành được khởi công năm 1912 và hoàn thành năm 1914. Công trình do hãng thầu Brossard et Maupin đảm nhận, được xây dựng trên nền đất đầm lầy đã được san lấp, nằm giữa bốn con đường trung tâm: Phan Bội Châu, Phan Châu Trinh, Lê Thánh Tôn và Công trường Quách Thị Trang. Kiến trúc của chợ mang phong cách Pháp, với những vòm mái cao, hành lang rộng và đặc biệt là mặt tiền có chiếc đồng hồ lớn - biểu tượng quen thuộc mà ai từng đi qua Sài Gòn cũng nhận ra ngay. Từ hơn một thế kỷ trước, nơi đây đã là trái tim thương mại của thành phố, nơi giao thoa giữa cái cũ và cái mới, giữa người buôn và người mua, giữa đời sống dân dã và hơi thở đô thị đang lớn dần.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
