<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nhân Vật Nổi Tiếng Miền Nam on Nam Kỳ Xưa</title>
    <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/</link>
    <description>Recent content in Nhân Vật Nổi Tiếng Miền Nam on Nam Kỳ Xưa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <managingEditor>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</managingEditor>
    <webMaster>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 20:08:10 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tả quân Lê Văn Duyệt – Vị Tổng trấn khai sáng và giữ yên đất Nam Bộ</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ta-quan-le-van-duyet/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2025 20:08:10 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ta-quan-le-van-duyet/</guid>
      <description>I. Tiểu sử và bối cảnh lịch sử Tả quân Lê Văn Duyệt&#xA;Lê Văn Duyệt sinh khoảng năm 1763 tại vùng Vàm Trà Lọt, thuộc tỉnh Định Tường xưa (nay là Tiền Giang). Gia đình ông vốn gốc Quảng Ngãi, ông nội là Lê Văn Hiếu vào Nam khai khẩn lập nghiệp. Từ nhỏ, Lê Văn Duyệt đã nổi tiếng thông minh, cương trực và có chí lớn.&#xA;Cuối thế kỷ XVIII, đất nước rơi vào thời loạn khi phong trào Tây Sơn nổi dậy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tứ Hoả | Tứ Đại Phú Hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tu-hoa-tu-dai-phu-hoa-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:06:49 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tu-hoa-tu-dai-phu-hoa-nam-ky-xua/</guid>
      <description>Huỳnh Văn Hoa (1845 – 1901), thường được biết đến với tên gọi Chú Hỏa, là một thương nhân người Việt gốc Hoa, có quốc tịch Pháp. Ông sinh ra tại làng Văn Tang, thuộc Gia Hòa Sơn, huyện Tư Minh, tỉnh Phúc Kiến (Trung Quốc) và sau đó đến Việt Nam sinh sống và kinh doanh. Chú Hỏa được người dân Sài Gòn xưa nhắc tới trong bộ “Tứ đại Phú hộ” của Sài Gòn – tuy xếp thứ tư nhưng để lại nhiều dấu ấn đặc biệt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tam Xường - Tứ đại phú hộ Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tam-xuong-tu-dai-phu-ho-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:49:59 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tam-xuong-tu-dai-phu-ho-nam-ky-xua/</guid>
      <description>Bá hộ Xường, một trong “Tứ đại phú hộ” của Nam Kỳ đầu thế kỷ XX, là nhân vật lịch sử gắn liền với giai đoạn Pháp đô hộ và sự phát triển của Sài Gòn – Chợ Lớn. Dù tài sản khổng lồ đã tan biến, những di sản kiến trúc mà ông để lại vẫn là minh chứng cho một thời kỳ vàng son của giới thương nhân giàu có.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ông già Ba Tri – Biểu tượng của lòng kiên trì và công lý</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ong-gia-ba-tri-bieu-tuong-long-kien-ky-va-cong-ly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:12:25 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ong-gia-ba-tri-bieu-tuong-long-kien-ky-va-cong-ly/</guid>
      <description>Tiểu sử và nguồn gốc “Ông già Ba Tri” (còn gọi là Già Ba Tri) là tên gọi dân gian của Thái Hữu Kiểm (còn gọi là Cả Kiểm), người sống vào đầu thời Minh Mạng (đầu thế kỷ XIX).&#xA;Ông Già Ba Tri - Thái Hữu Kiểm&#xA;Ông vốn là cháu nội của Thái Hữu Xưa, người gốc Quảng Ngãi, lập nghiệp ở Ba Tri – tỉnh Bến Tre. Thái Hữu Xưa từng giúp chúa Nguyễn Ánh và được phong chức “Trùm cả An Bình Đông” tại quận Ba Tri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhì Phương | Tứ đại phú hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhi-phuong-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:32:35 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhi-phuong-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</guid>
      <description>Tứ đại phú hộ nam kỳ xưa - Kỳ 2: Nhì Phương – Đỗ Hữu Phương, vị phú hộ nhiều quyền thế ở Nam Kỳ 1. Xuất thân và con đường lập thân Đỗ Hữu Phương (1841–1914), thường được gọi là Đốc phủ Phương, sau thăng chức Đô đốc, sinh ra tại vùng Chợ Lớn – trung tâm thương mại phồn hoa của Nam Kỳ. Ông xuất thân trong một gia đình gốc Minh Hương khá giả, từ nhỏ đã quen môi trường buôn bán, giao thương, và được học chữ Nho lẫn chữ Pháp, nhờ vậy sớm trở thành người có uy tín cả với người Việt lẫn giới Hoa kiều.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhất Sỹ - nhì Phương - tam Xường - tứ Hoả | Tứ đại phú hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhat-sy-nhi-phuong-tam-xuong-tu-hoa-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:06:58 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhat-sy-nhi-phuong-tam-xuong-tu-hoa-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</guid>
      <description>Kỳ 1: Nhất Sỹ&#xA;Huyện Sỹ – Điền chủ giàu có bậc nhất Nam Kỳ Trong lịch sử Nam Bộ cuối thế kỷ XIX, cái tên Huyện Sỹ (tên thật Lê Phát Đạt, 1841–1900) luôn được nhắc đến như một biểu tượng giàu sang và quyền thế. Ông không chỉ là một trong những điền chủ sở hữu nhiều ruộng đất nhất Nam Kỳ, mà còn để lại dấu ấn sâu đậm qua gia tộc và những công trình mang giá trị văn hóa – tôn giáo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Công tử Bạc Liêu – Hào hoa và giai thoại một thời</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/cong-tu-bac-lieu-hao-hoa-va-giai-thoai-mot-thoi/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:31:30 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/cong-tu-bac-lieu-hao-hoa-va-giai-thoai-mot-thoi/</guid>
      <description>Khi nhắc đến miền Nam xưa, đặc biệt là miền Tây Nam Bộ, ít ai không nghe qua cái tên Công tử Bạc Liêu – nhân vật nổi tiếng với lối sống xa hoa, hào phóng và nhiều giai thoại ly kỳ. Dù đã đi vào dĩ vãng, cái tên này vẫn gợi nhắc về một thời vàng son của vùng đất trù phú phương Nam.&#xA;1. Công tử Bạc Liêu là ai?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Hữu Cảnh</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nguyen-huu-canh/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:40:03 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nguyen-huu-canh/</guid>
      <description>Vị danh tướng mở cõi phương Nam 1. Bối cảnh lịch sử&#xA;Vào thế kỷ XVII, đất Nam Bộ vẫn còn là vùng hoang vu, thưa thớt dân cư. Nơi đây chủ yếu là đất rừng, sông rạch chằng chịt, cư dân bản địa là người Khmer và một số cộng đồng người Chăm, người Hoa. Chúa Nguyễn lúc bấy giờ đang trong công cuộc Nam tiến, cần tổ chức quản lý, lập làng xã để ổn định đời sống, vừa phát triển kinh tế, vừa khẳng định chủ quyền.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
