<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miền Tây Nhớ</title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Miền Tây Nhớ</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 21:40:03 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nguyễn Hữu Cảnh</title>
      <link>//localhost:1313/nhan-vat/nguyen-huu-canh/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:40:03 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/nhan-vat/nguyen-huu-canh/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;nguyễn-hữu-cảnh--vị-danh-tướng-mở-cõi-phương-nam&#34;&gt;Nguyễn Hữu Cảnh – Vị danh tướng mở cõi phương Nam&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Bối cảnh lịch sử&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vào thế kỷ XVII, đất Nam Bộ vẫn còn là vùng hoang vu, thưa thớt dân cư. Nơi đây chủ yếu là đất rừng, sông rạch chằng chịt, cư dân bản địa là người Khmer và một số cộng đồng người Chăm, người Hoa. Chúa Nguyễn lúc bấy giờ đang trong công cuộc Nam tiến, cần tổ chức quản lý, lập làng xã để ổn định đời sống, vừa phát triển kinh tế, vừa khẳng định chủ quyền.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gỏi Gà Bông Phượng</title>
      <link>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/goi-ga-bong-phuong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:01:16 +0700</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/goi-ga-bong-phuong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gỏi gà hoa phượng là một món ăn độc đáo trong ẩm thực Việt Nam. Món ăn này thường được thưởng thức vào mùa hè khi hoa phượng nở rộ ở khắp nơi. Trong bài viết này, hãy cùng mình tìm hiểu cách thực hiện gỏi gà hoa phượng để chiêu đãi cả nhà nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chuột Đồng Miền Tây - Hương Vị Độc Đáo Từ Vùng Đất Lúa Non</title>
      <link>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/chuot-dong-mien-tay/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:12:19 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/chuot-dong-mien-tay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miền Tây, vùng đất của những cánh đồng lúa bát ngát và sông nước hữu tình, không chỉ gây ấn tượng với khung cảnh hữu tình mà còn là địa điểm quyến rũ với ẩm thực độc đáo. Trong những món ăn đặc sắc của vùng đất này, &amp;ldquo;Chuột Đồng Miền Tây&amp;rdquo; nổi bật như một biểu tượng của sự sáng tạo và đa dạng văn hóa ẩm thực.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canh chua cá linh bông điên điển</title>
      <link>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/canh-chua-ca-linh-bong-dien-dien/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/mon-an-mien-tay/canh-chua-ca-linh-bong-dien-dien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Canh chua cá linh bông điên điển mang đến cho bạn một trải nghiệm ẩm thực độc đáo với sự kết hợp hài hòa giữa các nguyên liệu tươi ngon từ thiên nhiên. Cá linh, một loại cá nước ngọt phổ biến trong mùa nước nổi, có thịt mềm mại và vị ngọt tự nhiên. Bông điên điển, với màu vàng tươi và hương vị hơi đắng, không chỉ làm tăng thêm độ phong phú cho món canh mà còn tạo nên sự tương phản hấp dẫn với vị chua ngọt của nước dùng&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
