<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nam Kỳ Xưa</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Nam Kỳ Xưa</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>vi-vietnam</language>
    <managingEditor>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</managingEditor>
    <webMaster>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 14:23:16 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lăng Cha Cả - Di tích và địa danh chuyển mình của Sài Gòn xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/lang-cha-ca-di-tich-dia-danh-chuyen-minh-sai-gon-xua/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 14:23:16 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/lang-cha-ca-di-tich-dia-danh-chuyen-minh-sai-gon-xua/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;nguồn-gốc--nhân-vật-cha-cả&#34;&gt;Nguồn gốc &amp;amp; nhân vật “Cha Cả”&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cái tên “Lăng Cha Cả” bắt nguồn từ lăng mộ của vị giáo sĩ người Pháp Pierre Joseph Georges Pigneau de Béhaine (tiếng Việt thường gọi là Bá Đa Lộc) — người phụ giúp chúa Nguyễn Phúc Ánh khi ông này đánh lại nhà Tây Sơn cuối thế kỷ XVIII. Khi ấy, Pigneau cùng giới truyền giáo và các thương nhân Pháp đã hỗ trợ vũ khí, quân sự và ngoại giao.&#xA;Vì thế, khi ông qua đời năm 1799 tại Thị Nại (Quy Nhơn), chúa Nguyễn đã phong ông làm “Bi-nhu Quận công” và cho xây dựng lăng mộ trang nghiêm để an táng tại vùng Gia Định (thuộc Sài Gòn xưa).&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/lang-cha-ca2.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Lăng Cha Cả&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Lăng Cha Cả&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tứ Hoả | Tứ Đại Phú Hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tu-hoa-tu-dai-phu-hoa-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 13:06:49 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tu-hoa-tu-dai-phu-hoa-nam-ky-xua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Huỳnh Văn Hoa (1845 – 1901)&lt;/strong&gt;, thường được biết đến với tên gọi Chú Hỏa, là một thương nhân người Việt gốc Hoa, có quốc tịch Pháp. Ông sinh ra tại làng Văn Tang, thuộc Gia Hòa Sơn, huyện Tư Minh, tỉnh Phúc Kiến (Trung Quốc) và sau đó đến Việt Nam sinh sống và kinh doanh.&#xA;Chú Hỏa được người dân Sài Gòn xưa nhắc tới trong bộ &lt;strong&gt;“Tứ đại Phú hộ”&lt;/strong&gt; của Sài Gòn – tuy xếp thứ tư nhưng để lại nhiều dấu ấn đặc biệt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tam Xường - Tứ đại phú hộ Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tam-xuong-tu-dai-phu-ho-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2025 14:49:59 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/tam-xuong-tu-dai-phu-ho-nam-ky-xua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bá hộ Xường, một trong “Tứ đại phú hộ” của Nam Kỳ đầu thế kỷ XX, là nhân vật lịch sử gắn liền với giai đoạn Pháp đô hộ và sự phát triển của &lt;strong&gt;Sài Gòn – Chợ Lớn&lt;/strong&gt;. Dù tài sản khổng lồ đã tan biến, những di sản kiến trúc mà ông để lại vẫn là minh chứng cho một thời kỳ vàng son của giới thương nhân giàu có.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhà thờ Đức Bà - Chứng nhân trăm năm giữa Sài Gòn</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:01:46 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/nha-tho-duc-ba-chung-nhan-tram-nam-giua-sai-gon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Giữa trung tâm Sài Gòn, nơi phố xá tấp nập và dòng người hối hả, có một công trình vẫn lặng lẽ đứng đó hơn trăm năm nay: &lt;strong&gt;Nhà thờ Đức Bà&lt;/strong&gt;. Với người Sài Gòn, hình ảnh hai tháp chuông đỏ vươn cao đã trở thành một phần quen thuộc, đi vào ký ức bao thế hệ.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nhà thờ được người Pháp khởi công năm 1877 và hoàn thành năm 1880. Tất cả gạch ngói, kính màu đều chở từ Marseille, Pháp sang, nên đến nay sắc gạch vẫn đỏ au, chưa cần tô lại. Kiến trúc theo phong cách Roman pha Gothic, bên trong có thể chứa đến hơn ngàn giáo dân. Đến năm 1895, hai tháp chuông mới được dựng hoàn chỉnh, cao gần 60 mét – từng là điểm cao nhất Sài Gòn thuở ấy.&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/nha-tho-duc-ba.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Nhà thờ Đức Bà&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Nhà thờ Đức Bà&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chợ Bà Chiểu - Khu chợ sầm uất bậc nhất Bình Thạnh</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2025 14:54:06 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/cho-ba-chieu-khu-cho-sam-uat-bac-nhat-binh-thanh/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;chợ-bà-chiểu-là-một-trong-những-ngôi-chợ-lâu-đời-và-nổi-tiếng-của-sài-gòn&#34;&gt;Chợ Bà Chiểu là một trong những ngôi chợ lâu đời và nổi tiếng của Sài Gòn.&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Chợ tọa lạc tại trung tâm Quận Bình Thạnh, cụ thể là Phường 1, Quận Bình Thạnh, với diện tích khoảng 8.465 m² và gần 800 sạp hàng.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nơi đây kinh doanh đa dạng các mặt hàng như đồ gia dụng, quần áo, giày dép, nón lá, nhu yếu phẩm hàng ngày và đặc biệt nổi tiếng với các gian hàng “đồ si” (hàng thanh lý).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ông già Ba Tri – Biểu tượng của lòng kiên trì và công lý</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ong-gia-ba-tri-bieu-tuong-long-kien-ky-va-cong-ly/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2025 11:12:25 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/ong-gia-ba-tri-bieu-tuong-long-kien-ky-va-cong-ly/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tiểu-sử-và-nguồn-gốc&#34;&gt;Tiểu sử và nguồn gốc&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Ông già Ba Tri” (còn gọi là Già Ba Tri) là tên gọi dân gian của Thái Hữu Kiểm (còn gọi là Cả Kiểm), người sống vào đầu thời Minh Mạng (đầu thế kỷ XIX).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/ong-gia-ba-tri.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Ông già ba tri&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Ông Già Ba Tri - Thái Hữu Kiểm&lt;/p&gt;&#xA;    &lt;/figcaption&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ông vốn là cháu nội của Thái Hữu Xưa, người gốc Quảng Ngãi, lập nghiệp ở Ba Tri – tỉnh Bến Tre.&#xA;Thái Hữu Xưa từng giúp chúa Nguyễn Ánh và được phong chức “Trùm cả An Bình Đông” tại quận Ba Tri.&#xA;Câu chuyện kiện tụng – Hành trình hơn 1.000 km đến Huế&#xA;Vào đầu thế kỷ XIX, tại Ba Tri xảy ra vụ việc một người tên Xã Hạc, từ chợ Ngoài, đắp đập chặn dòng vào chợ Trong, khiến ghe thuyền không thể tiếp cận chợ Trong – ảnh hưởng đến sinh kế người dân.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tết miền nam xưa - Những ký ức không bao giờ phai</title>
      <link>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 15:09:56 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/cuoc-song-nguoi-nam-ky/tet-mien-nam-xua-nhung-ky-uc-khong-bao-gio-phai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Có những ký ức về Tết mà chỉ cần nhắc lại, hương vị, âm thanh và ánh sáng của ngày xuân xưa lại hiện về một cách sống động. Ở miền Nam, Tết xưa không chỉ là dịp đón năm mới, mà còn là cả một thế giới của phong tục, hương vị và tình người, nơi mỗi góc phố, mỗi con đường đều thấm đẫm ký ức.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/tet-nam-ky-xua.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;Tết nam kỳ xưa&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Cảnh mua bán tấp nập tết xưa&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhì Phương | Tứ đại phú hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhi-phuong-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:32:35 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhi-phuong-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tứ-đại-phú-hộ-nam-kỳ-xưa---kỳ-2&#34;&gt;Tứ đại phú hộ nam kỳ xưa - Kỳ 2:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;nhì-phương--đỗ-hữu-phương-vị-phú-hộ-nhiều-quyền-thế-ở-nam-kỳ&#34;&gt;Nhì Phương – Đỗ Hữu Phương, vị phú hộ nhiều quyền thế ở Nam Kỳ&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-xuất-thân-và-con-đường-lập-thân&#34;&gt;1. Xuất thân và con đường lập thân&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Đỗ Hữu Phương (1841–1914), thường được gọi là Đốc phủ Phương, sau thăng chức Đô đốc, sinh ra tại vùng Chợ Lớn – trung tâm thương mại phồn hoa của Nam Kỳ. Ông xuất thân trong một gia đình gốc Minh Hương khá giả, từ nhỏ đã quen môi trường buôn bán, giao thương, và được học chữ Nho lẫn chữ Pháp, nhờ vậy sớm trở thành người có uy tín cả với người Việt lẫn giới Hoa kiều.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nhất Sỹ - nhì Phương - tam Xường - tứ Hoả | Tứ đại phú hào Nam Kỳ xưa</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhat-sy-nhi-phuong-tam-xuong-tu-hoa-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2025 13:06:58 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nhat-sy-nhi-phuong-tam-xuong-tu-hoa-tu-dai-phu-hao-nam-ky-xua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kỳ 1: Nhất Sỹ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;huyện-sỹ--điền-chủ-giàu-có-bậc-nhất-nam-kỳ&#34;&gt;Huyện Sỹ – Điền chủ giàu có bậc nhất Nam Kỳ&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Trong lịch sử Nam Bộ cuối thế kỷ XIX, cái tên &lt;strong&gt;Huyện Sỹ&lt;/strong&gt; (tên thật &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lê Phát Đạt&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, 1841–1900) luôn được nhắc đến như một biểu tượng giàu sang và quyền thế. Ông không chỉ là một trong những điền chủ sở hữu nhiều ruộng đất nhất Nam Kỳ, mà còn để lại dấu ấn sâu đậm qua gia tộc và những công trình mang giá trị văn hóa – tôn giáo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bún gỏi dà Sóc Trăng</title>
      <link>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/bun-goi-da-soc-trang/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:16:34 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/bun-goi-da-soc-trang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bún gỏi dà – Hương vị dân dã đặc trưng Sóc Trăng - miền Tây&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nếu có dịp về miền Tây, bạn chắc chắn sẽ được người dân nơi đây giới thiệu một món ăn đặc biệt mang đậm hương vị quê hương: bún gỏi dà. Đây là món ăn tuy mộc mạc nhưng lại chinh phục thực khách bởi sự hài hòa giữa vị chua, ngọt, mặn, cay, tạo nên trải nghiệm ẩm thực khó quên.&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/bun-goi-da.webp&#34;&#xA;    alt=&#34;bún gỏi dà&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Bún gỏi dà đặc sản Sóc Trăng&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bún bò chóc - Một trải nghiệm ẩm thực độc đáo</title>
      <link>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/bun-bo-choc/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2025 16:06:42 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/bun-bo-choc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bạn đã bao giờ nghe đến món &lt;strong&gt;bún bò chóc&lt;/strong&gt; chưa? Đây là một món ăn khá lạ tai nhưng lại vô cùng hấp dẫn, đặc biệt là với những ai yêu thích ẩm thực Khmer. Bún bò chóc không phổ biến như bún bò Huế, nhưng hương vị độc đáo của nó chắc chắn sẽ để lại ấn tượng khó quên.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bún bò chóc có gì đặc biệt?&lt;/strong&gt;&#xA;Bún bò chóc có nguồn gốc từ Campuchia, sau đó được du nhập và biến tấu để phù hợp với khẩu vị của người dân vùng Đồng bằng sông Cửu Long, đặc biệt là các tỉnh có cộng đồng người Khmer sinh sống như Sóc Trăng, Trà Vinh. Tên gọi &amp;ldquo;bún bò chóc&amp;rdquo; nghe có vẻ lạ, nhưng thực chất &amp;ldquo;chóc&amp;rdquo; trong tiếng Khmer có nghĩa là mắm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Công tử Bạc Liêu – Hào hoa và giai thoại một thời</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/cong-tu-bac-lieu-hao-hoa-va-giai-thoai-mot-thoi/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:31:30 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/cong-tu-bac-lieu-hao-hoa-va-giai-thoai-mot-thoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi nhắc đến miền Nam xưa, đặc biệt là miền Tây Nam Bộ, ít ai không nghe qua cái tên Công tử Bạc Liêu – nhân vật nổi tiếng với lối sống xa hoa, hào phóng và nhiều giai thoại ly kỳ. Dù đã đi vào dĩ vãng, cái tên này vẫn gợi nhắc về một thời vàng son của vùng đất trù phú phương Nam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Công tử Bạc Liêu là ai?&lt;/strong&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;center&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/cong-tu-bac-lieu.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Công tử bạc liêu&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Công Tử Bạc Liêu&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nguyễn Hữu Cảnh</title>
      <link>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nguyen-huu-canh/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 21:40:03 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/nhan-vat-noi-tieng-mien-nam/nguyen-huu-canh/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;vị-danh-tướng-mở-cõi-phương-nam&#34;&gt;Vị danh tướng mở cõi phương Nam&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Bối cảnh lịch sử&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vào thế kỷ XVII, đất Nam Bộ vẫn còn là vùng hoang vu, thưa thớt dân cư. Nơi đây chủ yếu là đất rừng, sông rạch chằng chịt, cư dân bản địa là người Khmer và một số cộng đồng người Chăm, người Hoa. Chúa Nguyễn lúc bấy giờ đang trong công cuộc Nam tiến, cần tổ chức quản lý, lập làng xã để ổn định đời sống, vừa phát triển kinh tế, vừa khẳng định chủ quyền.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gỏi Gà Bông Phượng</title>
      <link>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/goi-ga-bong-phuong/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:01:16 +0700</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/goi-ga-bong-phuong/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gỏi gà bông phượng là một món ăn độc đáo trong ẩm thực Việt Nam. Món ăn này thường được thưởng thức vào mùa hè khi bông phượng nở rộ ở khắp nơi. Trong bài viết này, hãy cùng mình tìm hiểu cách thực hiện gỏi gà bông phượng để chiêu đãi cả nhà nhé.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;nguyên-liệu-làm-gỏi-gà-hoa-phượng&#34;&gt;Nguyên liệu làm gỏi gà hoa phượng&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;nguyên-liệu-chính-cho-3-người-ăn&#34;&gt;Nguyên liệu chính (cho 3 người ăn)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;center tc&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/goi-ga-hoa-phuong3.jpg&#34;&#xA;    alt=&#34;Gỏi gà Bông Phượng&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;&#xA;      &lt;p&gt;Gỏi gà bông phượng&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chuột Đồng Miền Tây - Hương Vị Độc Đáo Từ Vùng Đất Lúa Non</title>
      <link>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/chuot-dong-mien-tay/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 12:12:19 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/chuot-dong-mien-tay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miền Tây, vùng đất của những cánh đồng lúa bát ngát và sông nước hữu tình, không chỉ gây ấn tượng với khung cảnh hữu tình mà còn là địa điểm quyến rũ với ẩm thực độc đáo. Trong những món ăn đặc sắc của vùng đất này, &amp;ldquo;Chuột Đồng Miền Tây&amp;rdquo; nổi bật như một biểu tượng của sự sáng tạo và đa dạng văn hóa ẩm thực.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Canh chua cá linh bông điên điển</title>
      <link>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/canh-chua-ca-linh-bong-dien-dien/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/mon-ngon-mien-tay/canh-chua-ca-linh-bong-dien-dien/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Canh chua cá linh bông điên điển mang đến cho bạn một trải nghiệm ẩm thực độc đáo với sự kết hợp hài hòa giữa các nguyên liệu tươi ngon từ thiên nhiên. Cá linh, một loại cá nước ngọt phổ biến trong mùa nước nổi, có thịt mềm mại và vị ngọt tự nhiên. Bông điên điển, với màu vàng tươi và hương vị hơi đắng, không chỉ làm tăng thêm độ phong phú cho món canh mà còn tạo nên sự tương phản hấp dẫn với vị chua ngọt của nước lèo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tìm kiếm</title>
      <link>http://localhost:1313/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>Lhp0988@gmail.com (Phúc Mập)</author>
      <guid>http://localhost:1313/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
